---
layout: post
title:  "О родине"
date:   2022-03-13 20:00:22 +0100
categories: war in ukraine
---

Я родился в СССР, вырос и большую часть жизни провел в России. Последние семь лет живу в Нидерландах,
собираюсь получить Нидерландское гражданство и отказаться от Российского. Так положено по здешнему законодательству,
да и к тому же я для себя решил, что мне будет спокойнее без гражданства РФ, прежде всего когда/если захочется в РФ
наведаться. Тем не менее, рефлексируя на эту тему, я для себя обозначал эту ситуацию так: я остаюсь русским,
у меня русские корни, в частности это помогает мне держаться на ногах. Как и многие, я отделял для себя понятия
"Родина" и "государство". Отмежевываясь от уродства российского государства с его авторитаризмом и подавлением
всякого свободомыслия, я чувствовал себя частью "Родины". Сейчас, после того как Россия развязала войну с Украиной,
пришло время для нового осмысления. Тем более, что я слышу голоса даже своих (бывших) друзей, которые обвиняют меня в
том, что я "продал Россию за айфон" или "изменил Родине".

## Итак.

Государство. Такая штука, которая берет с вас налоги и дает вам порядок. Гарантию 
исполнения законов, дороги, здравоохранение, защиту от внешних врагов.

Не буду в подробностях рассказывать, почему считаю, что Россия провалилась по всем пунктам. 
Возможно, кроме последнего, но не потому, что мы так хороши в военном деле. Мы скорее напоминаем пьяного десантника
на день ВДВ, который заперся в квартире, избивая жену и ребенка и грозя соседям гранатой, и считает, 
что соседи его ненавидят и строят пакости. Соседи, конечно, обсудят это за чаем, и решат оставить сумасшедшего в покое,
потому что гранату он спьяну может и рвануть. 

ВДВшник гордится своей страной, отождествляя ее с фаллосом своей мечты: огромным и с весьма ядрёным потенциалом.
Он не понимает, как смешно выглядит со стороны, потрясая старческим писюном, от которого даже гимнастка Алина
свалила куда подальше.

В общем, государство российское - штука малоприятная. Начальник нашего ВДВшника зарабатывает на том, что покупает
у соседей просроченные сухпайки по цене черной икры и, получая часть суммы в качестве отката, строит себе пентхаус 
в соседнем жилом комплексе "Флорида Бэй". Подчинённому же только иногда может перепасть 20-летняя "бэха" с наклейкой
"На Берлин".

Перейдем теперь к Родине. Реки, леса, поля... "Это всё мое, родное". Интересно то, что Родина - это образ,
навязанный нам по большей части... государством. Государство вдалбливает в нас идею о том, что мы должны родину
любить. Родина - мать, защитница, кормилица, за неё должно быть не жалко и жизнь отдать. 

Образ матери очевидно апеллирует к безусловной любви между родителями и детьми.
Вот только некоторым из нас, когда мы вырастаем из коротких штанишек, кое-что становится видно в новом свете.
Эта наша мать - алкоголичка, которая продала всё из квартиры, кроме телевизора.
Её методично трахает дядюшка Си из богатого коттеджа по соседству, и то лишь потому, что она каждую неделю приносит ему
дрова из леса.
Когда мы говорим, что хотели бы жить как соседи, у которых хороший ремонт и настоящий унитаз вместо зловонной дыры в 
полу, мать зовёт дядю Стёпу. Дядя Стёпа - милиционер, брат ВДВшника, он тоже трахает мать, но
по привычке - шваброй.
Она отправляет нас на заработки, но много заработать не даёт, а с нашей зарплаты имеет свою немалую долю на палёную
водку и "боярышник".
Бесплатно мама даёт нам подзатыльники и водит в школу - чтобы в 18 лет мы умели поставить подпись на военном контракте.

Ну вы поняли. Лично мне такая родина-мать на хрен не сдалась.
